董建華 : 不能以「理所當然」的態度硬銷政策

2003年7月17日
不能以「理所當然」的態度硬銷政策
行政長官董建華

7月1日的大遊行，給我很大的震撼，使我徹夜難眠。市民在遊行中表達了很多訴求。面對這些訴求，我是沒有可能在很短的時間裡面，全部一一解答。我們需要時間逐一、認真地研究，然後逐一、認真地解答。
市民在大遊行中，對我本人和特區政府過去6年的施政，表示不滿和提出批評。我和我的官員，誠意接受市民的批評。
我們正在認真地總結經驗，汲取教訓，積極地為回應市民的訴求而作部署。施政作風、施政思維，以及整個領導班子的人與事，必須與時並進。
我將定期與各政黨、各主要界別、傳媒及輿論領袖等進行會晤；我會透過不同的方式，保持與市民的緊密接觸。
我也指令了所有政策局，要設法積極開放議政渠道，為眾多的諮詢及法定委員會及機構，注入具專業知識及有心人士，他們可以透過這些安排 -- 制度化的有效途徑，對政府的施政作出積極的貢獻。
我講講關於《基本法》第23條的立法問題。我認為特區政府有責任落實《基本法》第23條的立法工作。
但是，我們大家都看得到，雖然經過了過去將近1年的法例起草及諮詢，市民對法案的內容仍然感到不清晰和不理解。
面對這種狀況，特區政府決定有必要將「23條」草案，再次向全社會進行諮詢。這次諮詢工作，是在原來立法工作的基礎上，進行更為普遍的諮詢。
我們會重新編印一份包括所有政府所提出的修訂建議的文本，在立法會草案委員會內，與議員繼續進行磋商；同時，與公眾、與有關團體重開對話，聆聽各界意見。
我想強調一點，這次諮詢的目的，是要做到條文法案內容盡可能得到最廣大公眾的理解和支持。整個立法的進程，要視諮詢情況再作考慮。
特區政府正結合CEPA帶來的新機遇，與廣東省合作的新形勢，制訂各項短、中期的政策措施，加快轉型步伐。
我這次上北京述職，將向中央政府提出進一步要求，希望加快CEPA各項安排的落實時間表，同時，繼續擴展更緊密關係的領域，爭取有新的進展。
當前，「沙士」過後，香港經濟復甦得很好，相信復甦的速度可以維持。
特區政府不僅要積極推動旅遊業，帶動經濟增長；而且，房地產是香港經濟振興的重要因素，特區政府其中一項當務之急，就是要採取各項積極措施，推動房地產市場不斷向好發展。
我今日未能回應市民的全部訴求。但是，我必定會在未來的日子，繼續對市民的訴求作出回應。我們要在實際的行動中，確立「以民為本」的施政理念；在回應市民的訴求中，實踐「急市民所急，想市民所想」的承諾。
我希望我們對市民訴求作出的回應，一定能夠有利於香港的政治穩定和有序發展；有利於香港經濟振興和社會安寧；有利於保障香港與內地在「一國兩制」框架內持久的穩定良好關係。
7月1日的大遊行及時提醒了我，無論我或我的同事認為某些政策有多正確，都不應該，也不能夠以「理所當然」的態度要市民去接受。
市民及時提醒我，應該以更謙虛、開放和誠懇的態度，爭取社會的信任和支持。
最後，我想講一講上北京述職的事情。7月初，我已決定要上京述職。因為我不但要回應市民7月1日的訴求，還有責任向中央政府作出報告。
但是，之所以計劃到後日才上京，是我需要時間，對市民的訴求作出更周詳的思考，以及部署回應。
大家應該看得到，今日我出來講話，對「23條」的處理、對人事安排、以至到北京述職，都說明我們正一步步在用實際積極的行動，穩妥地回應市民的訴求。

（以上為行政長官董建華7月17日會見新聞界時發表談話內容。）

董伯都醒過你呀林奠

狗講狗話連登仔都畀正皮居多

個個都走出黎抽下水

當年無習近平, 當年仲係回歸初年

已經689 777 真係視無忌憚 奶共奶到出哂汁

03年

O殊 .....唔好提佢

收嗲啦 五十步笑百步

當年林鄭兩公婆喺英國🇬🇧
訓練緊個仔代表英國出奧林匹克，當時為大英拎到獎